Ukrywanie plików w systemach z rodziny Windows NT, podobnie jak ukrywanie procesów, jest najczęściej wykorzystywane jest przez organizacje biznesowe w celu ochrony wrażliwych danych biznesowy przed niekontrolowanym wyciekiem,  kontroli przed nieuprawnionym dostępem oraz w celu zabezpieczenia wybranych plików przed ich nieautoryzowanym usunięciem z systemu.

W celu skutecznego ukrycia oraz ochrony pliki powinny być niewidoczne dla takich aplikacji jak Windows Explorer, Total Commander i programów do nich pokrewnych. Ponadto nie powinny być dostępne dla funkcji Windows API takich jak:
\begin{itemize}
	\item FindFile(),
	\item OpenFile(),
	\item DeleteFile(),
	\item FindFirstFile(),
	\item FindNextFile(). 
\end{itemize} 
oraz innych API posiadających funkcje związane z plikami w systemach Windows NT. W celu osiągnięcia zamierzonego efektu najczęściej wykorzystuje się punkty zaczepienia. 

\subsection{Punkty zaczepienia}
\input{hook_file.tex}
